%*******************************************************
% Abstract
%*******************************************************
%\renewcommand{\abstractname}{Abstract}
\pdfbookmark[1]{Abstract}{Abstract}
\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Abstract}
Most mainstream multimedia content distribution networks and system, utilize
the traditional client-server architecture; as such scalability is by means of
larger and larger global datacenters, with ever increasing operation costs.
We've set forth the hypothesis that a fully decentralized multimedia content 
distribution network, with the properties of centralized ones is both feasible
and achiveable using modern software components.
Additionally we've limited ourselves to the somewhat limited execution
environment presented by the context of modern web-browsers, as we believe this
is the multimedia content distribution platform of the future.
We've developed a decentralized system for this platform, which utilizes a WebRTC
enabled BitTorrent implementation for low-level data transmission, and a 
(currently) faked prefix hash-trie for content indexing and searching.
We found that no proper prefix hash-trie (or even distributed hash table)
implementations which utilize WebRTC exists, and as such; we've been forced to
utilize a faked component for this (faked by centralization). As a result,
we're unable to utilize the system to prove our hypothesis, and we can only
provide our system as evidence towards the validity of it.

\vfill

\pdfbookmark[1]{Sammenfatning}{Sammenfatning}
\chapter*{Sammenfatning}
De fleste populære multimedie indholdsfordelingssystemer og netværk,
benytter den traditionelle klient-server arkitektur, hvormed systemet
udelukkende kan skaleres ved at bygge større og større globale data-centre
med evigt stigende udgifter til følge.
Vi har fremsat hypotesen at et fuldkomment decentraliseret multimedia 
indholdsfordelingssystem med egenskaberne fra et centraliseret system er både
realistisk og opnåeligt ved brug af moderne software komponenter.
Vi har begrænset os selv til at vores kode skal eksekveres i en moderne
browser, da vi vurdere dette som fremtidens multimedia indholdsfordelings
platform.
Vi har udviklet et decentraliseret system for denne platform. Systemet benytter
en BitTorrent implementering med et WebRTC transportlag for alle data
transmissioner, samt et (i øjeblikket forloren) prefix hash-trie for
indeksering og søgning efter indhold.
Da vi ikke har været i stand til at finde en ordenlig prefix hash-trie (eller
blot distributeret hash tabel) implementering, som benytter WebRTC har vi været
nødsaget til at benytte vores centralisered fake komponent. Dette betyder 
imidlertid at vi ikke kan benytte systemet direkte til at bekræfte vores 
hypotese, men må nøjes med at fremstille systemet som evidens for korrektheden
af denne.

\endgroup			

\vfill
